@inproceedings{Bechet-Damnati-Heinecke-Marzinotto-Nasr:ACOR4FRENCH:2017,
    author = "B\'echet, Fr\'ed\'eric and Damnati, G\'eraldine and Heinecke, Johannes and Marzinotto, Gabriel and Nasr, Alexis",
    title = "CALOR-Frame : un corpus de textes encyclop\'ediques annot\'e en cadres s\'emantiques",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Actes de l'atelier {\guillemotleft} ACor4French - Les corpus annot\'es du fran\c{c}ais {\guillemotright} (ACor4French 2017)",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "44-51",
    note = "CALOR-Frame : a corpus of encyclopedic texts annotated with semantic frames",
    abstract = "Le corpus CALOR-Frame est un corpus annot\'e en cadres s\'emantiques, constitu\'e de textes encyclop\'ediques dans le domaine de l'Histoire et produit conjointement par l'Universit\'e d'Aix-Marseille et Orange Labs. La constitution de cette ressource s'inscrit dans le cadre g\'en\'eral de la recherche d'information avec pour objectif de favoriser l'acc\`es aux contenus de la connaissance. La structuration en cadres s\'emantiques permet des recherches avanc\'ees d\'epassant le cadre de la simple recherche par mots-cl\'es. Dans cet article est d\'ecrit le processus d'annotation en cadres s\'emantiques mis en place, qui utilise un outil de validation d'annotations automatiques \`a des fins d'optimisation. Le choix des textes et des cadres s\'emantiques consid\'er\'es est \'egalement motiv\'e.",
    keywords = "Cadre s\'emantique, corpus, apprentissage actif, \'etiquetage de s\'equence.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/ACOR4FRENCH/ACOR4FRENCH-2017/6.pdf"
}
